\section{Opgave 4}
Modelen lineariseres omkring det stationære arbejdspunkt.
\begin{align*}
\diff{h_1} &= \frac{-a_1\sqrt{2gh_1} + a_2\sqrt{2gh_2} + k_1d}{A_1}\\
\diff{h_2} &= \frac{-a_2\sqrt{2gh_2} + k_2u}{A_2}\\
\end{align*}

de ulineære ellementer $\sqrt{2gh_1}$ og $\sqrt{2gh_2}$ erstattes med deres
respektive lineære tilnærmelser omkring arbejdspunktet:
\begin{align*}
\sqrt{2gh_1} \approx \Delta_{h_1}(h_1 + h_{10})\\
\sqrt{2gh_2} \approx \Delta_{h_2}(h_2 + h_{20})\\
\Delta_{h_1} = \left.\del{\sqrt{2gh_1}}{h_1}\right|_{h_{10}}
 = \frac{\sqrt{2}g}{2\sqrt{gh_{10}}}\\
\Delta_{h_2} = \left.\del{\sqrt{2gh_2}}{h_2}\right|_{h_{20}}
 = \frac{\sqrt{2}g}{2\sqrt{gh_{20}}}
\end{align*}

Således at:
\begin{gather*}
\diff{h'_1} = \frac{-a_1\Delta_{h_1}h_1 + a_2\Delta_{h_2}h_2
+ k_1d}{A_1}\\
\diff{h'_2} = \frac{-a_2\Delta_{h_2}h_2 + k_2u}{A_2}\\
h_1 = h'_1 + h_{10}\\
h_2 = h'_2 + h_{10}\\
y = k_m h_1
\end{gather*}

Dette giver overførignsfunktionerne:
\begin{gather*}
\matrix{c}{}{}{ h'_1 \\ h'_2 } =
\matrix{c c}{}{}{
\frac{ a_2 \Delta_{h_2} k_2 }
	{ A_1A_2s^2
	+ ( A_1 A_2 \Delta_{h_2} + A_2 A_1 \Delta_{h_2} ) s
	+ A_1 A_2 \Delta_{h_1} \Delta_{h_2} } &
\frac{k_1}{ A_1 s + a_1 \Delta_{h_1} } \\
\frac{k_2}{ A_2 s + a_2 \Delta_{h_2} } &
0
}
\matrix{c}{}{}{ u \\ d }\\
\approx \matrix{c c}{}{}{
 \frac{1.457}{784 s^2 + 24.81 s + 0.1962} &
 \frac{3.14}{28s + 0.443} \\
\frac{3.29}{28s + 0.443} &
0 
}
\matrix{c}{}{}{ u \\ d }
\end{gather*}

